指學生派港獨單張涉違法 梁美芬：學校應處分、市民可報警

有學生團體昨日在20間學校，派發港獨單張。本身是大律師的經民聯立法會議員梁美芬質疑，有關行為已構成違反刑事罪行條例第9及第10條，指政府可以執法。她又倡議，政府可就基本法23條分階段立法，先就分裂國家罪行立法，遏止宣揚港獨行為。

梁美芬指，學生派發港獨單張，涉嫌觸犯煽動及仇視罪行，指學校應處分學生，而市民可以報警，經定罪第一次定罪可處罰款5000元及監禁兩年。

梁美芬指，過往政府對事件坐視不理，以為無把握檢控，但認為情况不理想，若是這樣，應就23條立法，先處理分裂國家罪行。

仇視日本就得仇視支那唔得 好撚野

梁美芬於1975年在葛培理佈道大會上，決志成為基督徒，3年之後正式加入教會。中學就讀聖保羅男女中學，1982年在香港中文大學入讀英文系，一年後轉政治及公共行政學系，中大聯合書院學生會86年至87年會長，香港中文大學學生會第十三屆幹事會的宣傳幹事。梁美芬當年曾因為中大四年轉三年制把棺材送給校長馬臨，反對他葬送教育。1987年畢業於香港中文大學政治及公共行政學系，並曾於賓州大學交流一年修讀政治科學、婦女研究和選舉工程、以及留學法國而學得流利法語[7]。她獲畢業獎學金可以選擇美國或法國升學，但她選擇了中國人民大學修讀法律碩士，導師是曾憲義及四大護法之一許崇德。

1989年回港做英文虎報記者，採訪六四事件，後轉投法律界，加入香港城市大學，擔任香港城市大學法律系副教授，教授中港法律、香港基本法及行政法。多年來在法律界以至政界培養影響力及關係，當中以合稱「梁門三大弟子」，教學生涯最早期學生的「梁美芬大弟子」律政司司長袁國強、協助其編撰《中國法律報告》的立法會議員容海恩、及博士生大律師馬恩國。

1992年，梁美芬在香港孖士打律師行擔任中國法律顧問。在1993年，她處理了深圳致麗大火案，幫助港商減刑。[8][9]她在1995年出版China Law Reports，將中國的審判案例翻譯為英文；她又於2000年將中英法律數據庫上載至互聯網。

梁美芬在2003年支持基本法第二十三條立法，她認為行政長官選舉需要有高門檻，而行政長官要「愛國愛港」是理所當然的。2007年，她首次參選2007年香港區議會選舉，於九龍城區黃埔東選區，在中共支持下, 擊敗原任8年的民主黨中常委陳家偉，成為區議員。其後她又參與香港葛福臨佈道大會的工作。2008年，梁美芬聯同十多名區議員及各界專業人士成立了西九新動力。進入立法會後，梁美芬同時加入由泛聯盟改組而成的專業會議。2012年10月，梁美芬連任立法會議員，在中共支持下, 任立法會司法及法律事務委員會主席。她其後與另外六位連任的立法會議員，成立香港經濟民生聯盟。[10]

2008年，梁美芬曾高調關注旺角街市鼠患問題，成功登上報章頭條新聞，因而被部份人冠以「鼠王芬」的稱號。[11]。其丈夫是從外國回流的法律教授王貴國，曾為香港城市大學法學院院長。

2011年11月6日，香港區議會選舉，隸屬西九新動力黃埔東參選人梁美芬在中共支持下當選。

From wiki

開頭又做學生會會長又轉系入政政 畢業無啦啦揀咗喺強國讀書就變晒
btw原來強國猿係佢學生

專教中國式法治－搬龍門

嗱，你自己都話律政司有法唔執啦

派單張都違法
又唔係走入校園派
係街邊派咋喎

未立法又何來違法呀
枉你條老鼠芬讀法律

而家派單張對佢地黎講係大不敬 班奴才勁心急想立23條

永遠都講唔到點解犯法
講獨立就煽動
但殺無赦就唔係煽動
不如直接話「欺君犯上」算啦
邊有法啫

處咩分呀？
記大過呀?